【有個台灣家】台灣租屋也瘋狂！

【有個台灣家】台灣租屋也瘋狂！

King Kong一家四口從香港飄洋過海移民台灣，帶着兩個只有三歲和五歲的小男孩，要在台灣安居樂業的首個任務，便是要找地方「落腳」，因為想就近孩子上學，所以我們選址時就早早鎖定在桃園市的龍潭區！我們一家在香港土生土長，已經習慣了香港的土地問題！在香港能找到一個幾百呎的地方，一家人窩在一起，已經是一件很幸福的事情！但來到台灣第一次看房子的時候，已經教我們這些香港人又驚又喜！

「這棟別墅四層高，約2,000呎，沒甚麼裝修，月租15,000台幣（約3,500港元），租金已經包含管理費和一個車位！」經紀朋友帶我們到桃園的別墅區看房，這個社區有酒店、有會所、室內冷暖水泳池、大草地、棒球場，對香港人來說絕對達豪宅級數。這裏一幢別墅月租才只是約3,500港元，我和老公都幾乎不敢相信自己的耳朵，我們也知道台灣的房價便宜，但都不知道房租都可以便宜到這個程度！3,500港元，現在還夠在香港租一個車位嗎？離開台北市外的地方，買一棟別墅也不過是港幣百多萬起，百多萬在香港連一間未補地價公屋也買不到吧！

四層高的別墅，三房三廁兩廳、四個露台、主人房有六米斜頂樓高、主人房廁所有大浴缸和按摩淋浴，停車位就在別墅的大門前，這裏還有24小時的保安，也有專人為你打理門前的小花園和收集垃圾，出入也有保安叔叔一邊跟你說早晨，一邊替你打開車閘。這樣豪宅級數的別墅，是不是所有香港人夢寐以求的dream house？在這裏，每個月付上3,500港元，便可夢想成真了。

「哦！你們的家這麼小呀，真的要住四個人嗎？」有一次，一個台灣的水電師傅來我們家時說。天啊！原來2,000呎的單位，對台灣人來說，只夠讓兩個人居住，難怪我們後來發現，我們的鄰居大多只是一對夫婦居住，我們是絕少數一家四口「窩在」2,000呎別墅的家庭！這樣的價值觀對香港人來說簡直是匪夷所思，2,000呎住四個人也不夠，這句說話在香港說出來，會給人家臭罵呢！台灣人也真是太幸福了吧！

正當香港朋友還在談論，將軍澳廣場三房單位已經要超過1,000萬港元的時候，你拿這個數目來到台灣，已足夠買五幢四層高的別墅，做一個天天「印印腳」的包租公了！要將軍澳的三房單位還是五幢別墅？姑勿論台灣這地方的好或不好，單單是居住環境，就足以讓很多香港人瘋狂地愛上它了！
撰文：Cass（King Kong媽媽）

而家係咪唔會有人講「樓價」？
個個都房房房
屌那聲

仆街港豬咪撚污染呆灣

將軍澳廣場三房單位已經要超過1,000萬港元的時候，你拿這個數目來到台灣，已足夠買五幢四層高的別墅，做一個天天「印印腳」的包租公了！
賤種香港人
又想禍害其他國家